無恥度直迫支那狗官！繞屋署擅改圖則 港鐵CEO死撐：「改咗更好」

港鐵沙中綫醜聞揭之不絕，多名高層今問責下台，包括行政總裁梁國權。路政署雖斥港鐵繞過屋宇署，擅自修改紅磡站連續牆的圖則，月台層板少裝多達2,000個螺絲頭，惟梁在記招上仍死撐，「修改咗嘅施工方案，比原本嘅施工方案更好；而外面嘅專家睇過後，亦同意呢一點」。

梁在港鐵記招上說，港鐵在準備安全測試資料是發現6月15日的報告不準確，承建商為克服施工的困難，部分在月台層板原要連接鏍絲帽的鋼筋，改用長的鋼筋而毋須使用鏍絲帽。他說，現已委託專家再核實有關資料，之後再遞交政府。他稱，承建商擅自修改設計，雖然新方案較原有的施工方案好，但亦不能作為不按程序的籍口。

至於承建商禮頓是否涉欺詐、港鐵會否報警，梁指相關的調查正在進行，強調港鐵會確保紅磡站的安全，最後報告一定是準確的資料。對於有關工程的造價及時間表會否有變，他則指要視乎安全測試進度而定。

屋宇署：地盤將設電子監察系統

不過在政府記招上，屋宇署署長張天祥直言，港鐵自行修改層板圖則，會影響月台承托力，惟屋宇署職員今視察紅磡站擴建工程的地盤，暫時無發現有裂縫等不安全結構問題。張表示會繼續派員監察結構，並將會在紅磡站地盤安裝電子監察系統，以加強管理。
被問到會否拆牆再建，路政署署長鍾錦華僅指政府6月決定成立獨立調查委員會，署方會不停跟進有關情況，要求港鐵提交更多資料，才作決定。

馬雲:假野比真野好

問題唔係改左更好定唔好，係你內部調查作假，現在點記你話有用長鋼根代替

我諗心水清既都知道依單野嘅問題所在，只不過佢咁講令我諗起馬雲依句野

多鳩餘，改左更好你咪重新入俾BD批囉

agger

西芹咪好過西蘭花

做人要識轉膊